最憎人問點解冇八達通 居澳港男論兩地矛盾

「有一堆問題澳門人好憎：澳門有沒有電視看？為何澳門不可用八達通？你們年年都派錢嗎？」土生土長香港人，工程師Leo娶了澳門太太後，在澳門定居和工作四年多。年半前，他在Facebook開設專頁「港澳小不同」，以輕鬆手法畫出兩地生活上的差異和軼事。自言不理解澳門「加強版蛇齋餅糉」的他，提到即將舉行的立法會選舉：「澳門人看重民生，風災後基本不會改變市民訴求，因為選舉機制不民主，議席上建制『屈曬機』。」

記者：蘇汝卿 攝影：袁志中 剪接：魏利民

「做議員最簡單應該係要得到XX同鄉會，X聯XX會支持，就好似你咁弱智嘅人都選到。」Leo畫的卡通，不時出現澳門人妻子，解答港人身分的他對澳門的疑惑。「其實香港人對澳門誤解較大，很多人來到澳門，覺得理所當然可用香港一套，其實澳門很多方面有自己的文化。」

有骨氣vs冇骨氣？

8月23日颱風「天鴿」吹襲，造成澳門過百人受傷，十人死亡，亦暴露了賭城的基建千瘡百孔，「最氣的不就是曾志豪寫『你們年年派錢，那些是帛金。』，有人說『你們搞到要出解放軍，冇骨氣，抵食！』」澳門網民要求他們道歉，更有澳門的士在車窗貼上：「港燦與狗」不得上車。對於「冇骨氣」之說，Leo回應指澳門回歸前，葡國「hea做」；回歸後澳門人又長期面對無能的特區政府，所以對「阿爺」沒甚麼反感，亦有人真心感激解放軍。對澳門政府已不能更失望，「這次很憤怒，但只限網上世界，大家不斷罵太遲才掛八號波。」

李氏力場vs澳門賭「牆」

Leo指澳門盛傳有一度更強的力場阻止颱風信號懸掛，以確保賭博和旅遊業不受影響：「一堵強大的『賭牆』擋住了。大家都說政府收了賭場錢，因為賭場大多在早上八時交更，九時才掛八號風球，打工仔不就全都要上班。」香港每年平均三至四個八號風球，而相隔只六十公里的澳門，三年來竟只掛了一次八號風球，2004年更取消了紅雨黑雨警告信號。「一直有海水倒灌問題，澳門政府從未打算解決。災後有何措施？派錢。但派錢有何用？」與其靠政府、靠官媒，澳門民間自救，當晚這位工程師畫了一張防海水倒灌設計圖：將現有的疏洞鐵圍欄轉為石屎。Leo希望拋磚引玉，讓網民一起想出長遠解決方案。

滿街義工 民間自救

而Leo最感動的是災後整條街都是義工：「三四天沒有電，十層大廈不能用電梯，住了很多老人，幾百人輪流搬水、搬飯。」而不少港人也低調救災：「他們來到沒有車，唯有伸手截車去問，真的有澳門人願意載他們，而且是連續幾天載到不同區。」一些香港義工特地到舊區：「災後三四天了，那些公公婆婆說：『你們是第一批義工來派飯。』」Leo看到線下的澳門，不少港澳人合力救災：「香港和澳門本來就是姊妹城市，我覺得最好是大家明白澳門和香港有少少區別。」

Leo畫的卡通，不時出現澳門人妻子，解答港人身分的他對澳門的疑惑。

與其靠政府、靠官媒，澳門民間自救，風災當晚這位工程師畫了一張防海水倒灌設計圖：將現有的疏洞鐵圍欄轉為石屎。

鄰國既事

澳門wfc

小島風情比暴發戶搞到咁

唔想知

Leo回應指澳門回歸前，葡國「hea做」；回歸後澳門人又長期面對無能的特區政府，所以對「阿爺」沒甚麼反感，亦有人真心感激解放軍

係唔係好矛盾? 定係斯德哥爾摩症後群?

澳門人唔係又係以為自己一樣有「特別行政區」就可以同香港人扮熟嘛？
香港本身都好多香港人不滿
澳門仲要次一等走出嚟刷存在感？
你係有骨氣嘅，fine、但你地唔係喎
唔好話香港人睇唔起澳門，香港人連冇骨氣嘅香港人都睇唔起，根本一視同仁，港豬澳豬都係垃圾，只係澳門出親嚟「反駁」嘅都係澳豬，一啲啲反抗意識都冇，你叫香港人仲可以畀咩反應你？keep on呀叫你地？
文化差異呀，你地澳門人都係少啲出嚟啦

又想靠畫埋啲核突公仔上位

澳門人就係有依個特性，ip都唔洗check
佢地好識為佢地親中嘅行為搵原因
而依啲係基於同支那各城市一樣，冇咩思想
文化唔同

on9。文化有優劣之分

澳門有冇討論區？

居澳港男屌我一睇以為係澳洲，原來係中國澳門

澳門點解無八達通

load 左一陣先明
真係癡撚線

其實澳門人咁諗係錯唔晒
不過澳門係由黑暗時代升封建時代
香港係由帝皇時代倒退返封建
感覺當然差好多

澳門無八達通？綠色嗰張乜鳩黎？
澳門搭賭場車又唔洗錢，我都想香港有馬會車

魚生啲朋友

姊你老母妹咩 又扮熟

澳門政府無能會唔關阿爺事？智商係咪咁低呀

權力崇拜

剩係睇個立法會有一班立法會議員係有特首直接委任就知啦,
講前景, 澳門收皮啦
唔關澳門平民事, 因為同香港人一樣, 好多野企撚埋出黎都改變唔到,
任由宰割

佢哋仲信緊只有貪官，沒有暴君嗰套